{
  "nbformat": 4,
  "nbformat_minor": 0,
  "metadata": {
    "colab": {
      "name": "Calculus4.ipynb",
      "provenance": []
    },
    "kernelspec": {
      "name": "python3",
      "display_name": "Python 3"
    },
    "language_info": {
      "name": "python"
    }
  },
  "cells": [
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "sBbEw5QY5dR1"
      },
      "source": [
        "# Тема “Предел функции”"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "Q1_yBVkF5f8Q"
      },
      "source": [
        "Найти предел:\n",
        "$$\\lim_{x \\to \\infty} {(\\frac{x+3}{x})}^{4x+1} = \\lim_{x \\to \\infty} {(1+\\frac{3}{x})}^{4x+1} =  [1^\\infty] = \\lim_{x \\to \\infty} {(1+\\frac{3}{x})}^{(\\frac{x}{3})*\\frac{3}{x}* (4x+1)} = \\lim_{x \\to \\infty}{e^{\\frac{3(4x+1)}{x}}} = \\lim_{x \\to \\infty}{e^{12+\\frac{1}{x}}} = e^{12}$$"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "qqCNromt512L"
      },
      "source": [
        "Найти предел:\n",
        "$$\\lim_{x \\to 0} \\frac{\\sin{2x}}{4x} = [\\frac{0}{0}] = \\lim_{x \\to 0} \\frac{\\sin{2x}}{2x}*\\frac{2x}{4x} = \\lim_{x \\to 0} \\frac{\\sin{2x}}{2x}*\\frac{1}{2} = \\frac{1}{2}$$"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "OR4L4US48lC9"
      },
      "source": [
        "$$\\lim_{x \\to 0} \\frac{x}{\\sin{x}} = [\\frac{0}{0}] = \\lim_{x \\to 0} \\frac{1}{\\frac{\\sin{x}}{x}} = 1$$"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "mjV46O8P8sLs"
      },
      "source": [
        "$$\\lim_{x \\to 0} \\frac{x}{\\arcsin{x}} = [\\frac{0}{0}] = \\lim_{x \\to 0} \\frac{x}{x} = 1 $$\n",
        "(Замена арксинуса на x по таблице эквивалентности)"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "DPS2mC-K8vrz"
      },
      "source": [
        "$$\\lim_{x \\to \\infty} {(\\frac{4x+3}{4x-3})}^{6x} = \\lim_{x \\to \\infty} {(\\frac{4x-3+3+3}{4x-3})}^{6x} = \\lim_{x \\to \\infty} {(1+\\frac{6}{4x-3})}^{6x}=[1^\\infty] = \\lim_{x \\to \\infty} {(1+\\frac{6}{4x-3})}^{\\frac{4x-3}{6}\\frac{6}{4x-3}6x} = \\lim_{x \\to \\infty}{e^{\\frac{6}{4x-3}6x}} =\\lim_{x \\to \\infty}{e^{\\frac{36x}{4x-3}}}= e^{9}$$"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "0g-k76lE82_n"
      },
      "source": [
        "$$\\lim_{x \\to \\infty} \\frac{\\sin{x} +\\ln{x}}{x} = \\lim_{x \\to \\infty} \\frac{\\sin{x}}{x} + \\lim_{x \\to \\infty} \\frac{\\ln{x}}{x} = 0 + 0 = 0$$\n",
        "\n",
        "(По скорости роста функций, x растет быстрее чем lnx)"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "bWM_v5e19A1e"
      },
      "source": [
        "$$\\lim_{x \\to 0} \\frac{\\sin{x} +\\ln{x}}{x} =\\lim_{x \\to 0} \\frac{\\sin{x}}{x} + \\lim_{x \\to 0} \\frac{\\ln{x}}{x} = [\\ln{x} => \\textrm{x положительный, рассматриваем правосторонний предел]} = 1 - \\infty = -\\infty$$\n",
        "\n",
        "(Пределы определены по графику)"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "wWW3nzSm9FkN"
      },
      "source": [
        "# Тема “Понятие о производной”"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "gyfGvr-c9HEN"
      },
      "source": [
        "Найти производную выражения"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "zaBMWWVx9Lhu"
      },
      "source": [
        "$(\\sin{x}*\\cos{x})' = \\sin'{x}\\cos{x} + \\sin{x}\\cos'{x} = \\cos^2{x} -\\sin^2{x}$"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "OaxHcdXQ9QX1"
      },
      "source": [
        "$(\\ln{({2x+1})^3})' = \\frac{1}{(2x+1)^3} * 3(2x+2)^2 * 2 = \\frac{6}{2x+1}$"
      ]
    },
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {
        "id": "NNkS0xwP9YHA"
      },
      "source": [
        "$(\\frac{x^4}{\\ln{x}})' = \\frac{4x^3*\\ln{x} - x^4*\\frac{1}{x}}{\\ln^2{x}} =  \\frac{4x^3*\\ln{x} - x^3}{\\ln^2{x}} = \\frac{x^3(4\\ln{x} - 1)}{\\ln^2{x}}$"
      ]
    }
  ]
}